了解社會信用系統各式各樣新玩法

浙江杭州：監控器要裝在每間出租房裡

中國嚴酷的監視系統進一步延伸，用以監視、跟蹤、迫害民眾，其中尤其關注流動人口和宗教人士。
想像一下：假設你正在找房租住，但除了住進客廳內裝有監視攝像頭的房子，你別無選擇。這並不是一部未來主義影片裡面的場景，而是中國居民們所面臨的現實情況。為確保對中國居民的全面控制，中國政府已經採取了「天網工程」「雪亮工程」等一系列高科技監控系統與工程，如今，這份名單上又增添一項：要求房主在出租房內安裝攝像頭。
近日，浙江省杭州市市民向《寒冬》反映，自去年11月開始，該市部分房東陸續收到警方通知，以「防盜」的名義要求他們在出租房內安裝監控器。

杭州一位市民告訴《寒冬》，他在找房租住時發現，有的小區在「居住出租房屋管理服務中心」門口張貼了一張派出所下發的告示，要求「在出租房屋備案登記之前必須對每一套出租房安裝監控，主要安裝在客廳內正對入戶門。」
《寒冬》記者走訪了一小區的住戶瞭解此事。一位居民說，他租住的房屋已經被裝上了攝像頭，房東告訴他，派出所規定如果不裝攝像頭，就不能繼續出租房子，而且派出所會不定期檢查，一旦發現出租房內未安裝監控攝像頭，房東就會被罰款500元人民幣（約合71.4美元）。
儘管覺得自己的隱私權遭到了侵犯，但搬家同樣會帶來不便，這位男士只好同意了這項無理要求。
「自從裝了監控，我在家也得穿得整整齊齊，夫妻倆說點悄悄話也覺得怪怪的，回到家裡也隨時被監控，像在監獄一樣。這哪是防小偷，分明是貼身監控！」這位男士抱怨道。
另一位租戶也遭遇了同樣的境況。她氣憤地表示，家裡裝有攝像頭給自己帶來很大壓力，而且，這已經是她第二次遇到類似的情況了。5個月前，這位女士在另一小區居住時，就被警方要求在出租房內安裝攝像頭。該女士無法忍受自己的日常生活被監控，決定搬家，沒想到會再次遭遇相同的境況。
據這位女士瞭解，不僅僅是所有出租房被要求安裝攝像頭，整個小區的監控設備也全面升級：門禁換成了人臉識別系統，住戶出入時，都必須把帽子、口罩摘掉，刷臉才能進小區；電梯裡的攝像頭數量也增加了；所有的租客都要攜帶身分證到物業部門拍照並登記身分信息存檔；房東要確保在房屋出租前將監控器安裝完畢。據安保人員稱，這是政府正在推行的「建設智能化小區」項目的一部分，與所有類似監控措施相同，政府同樣以「維護社會安全」為名落實此項目。

江蘇省揚州市一小區門口，住戶必須刷臉才能進入

據杭州市一小區保安透露，該小區1000多戶出租房，約有三分之一已經在屋內安裝了監控攝像頭。
與浙江毗鄰的福建省也有居民反映，一些出租房屋的門鎖上已被警方強行安裝了監控設備。據負責安裝這種監控設備的工作人員稱，通過這樣的監控器，當局就能知道有哪些人進出出租房。

福建省一出租房門上安裝的監控器

據一位房東透露，派出所正在強制實施安裝監控器，每個監控器需房東花費1500元人民幣（約合215美元）。
「如果不裝，派出所會處處找你麻煩。」該房東說。
《寒冬》此前曾報道，新疆有出租房內被強制安裝監控器。
流動人口因其不可控性一直是中國政府的主要監控對象，作為流動人口住所的出租房也因此受到當局的嚴格排查。例如，2018年5月，甘肅省天水市某街道召開「打黑除惡專項鬥爭」動員大會，會議強調，要全面排查流動人口、特殊家庭（有信仰、出租房等），房東一旦發現租客有「異常情況」，必須立即舉報，若知情不報則嚴懲不貸。

跳槽太密都可以扣

係公眾地方大聲播歌

不孝都會扣分

只生一個好，政府來養老

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

借你post 推一推,
我地無時間喇

林鄭叫我地對2019年施政報告提出意見

兩句講哂
831無大台 出中環
901 1點鐘 機場見

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

將人既自由行為同道德用分數去規範，真係痴線

Cls公司

門禁換成了人臉識別系統，住戶出入時，都必須把帽子、口罩摘掉，刷臉才能進小區；電梯裡的攝像頭數量也增加了

沙田第一城

中國嚴防嚴控國民政策預估 不定期更新
中國經濟 深圳代替香港 支爆 恐慌 貨幣戰 貿易戰 世界大戰 金融危機 走資 內地文宣紀錄

中國糧食危機

#68 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

大豆 世界角力

#69 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

全力谷內需

#72 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

中共猶如暴秦
遲早搞到人變死士打柒佢地

依家興搞公務員住宅附近嘅幼稚園